\section{Особенности применения метода ECV для исследования узкозонных 
материалов на примере InAs}
\label{sec:inas_intro}
% проблема №1: сложно сделать контакт шоттки
% проблема №2: инверсия носителей заряда или завышенное значение концентарции

Для реализации метода вольт-фарадного профилирования необходимо создание 
обеденной области, ширина которой может контролироваться прикладываемым 
смещением и обычно для этого применяется выпрямляющий контакт 
Шоттки~\cite{mcguire1989}. Однако, создание выпрямляющего контакта к InAs 
\textit{n}-типа затруднено, из-за того, что высота барьера между большинством 
металлов и арсенидом индия имеет отрицательную
величину~\cite{allen1984,Olsson1996}.
Это приводит к тому, что при нанесении металла на \textit{n}-InAs образуется 
омический контакт и
только в случае слаболегированного InAs или InAs \textit{p}-типа возможно 
создание контакта Шоттки~\cite{Walpole1971}.

Как альтернатива контакту Шоттки, для создания обедненного слоя в арсениде 
индия можно использовать МПД-структуру \cite{astromskas2010}, \textit{p-n} 
переход~\cite{Hood2006} или контакт между электролитом и 
полупроводником~\cite{Gopal2000}.

При исследовании структур на базе InAs методом электрохимического 
вольт-фарадного профилирования нами было отмечено большое расхождение между 
нашими результатами измерения концентрации и результатами измерения с 
использованием метода 
магнетосопротивления. Также, в некоторых случаях, нами наблюдается инверсия 
наклона на 
ВФХ, измеренных для системы электролит-InAs.
О завышении концентрации в ECV измерениях арсенида индия говорят и авторы 
работы~\cite{Gopal2000}.
Аналогичные эффекты отмечаются авторами и в других узкозонных материалах, 
например в 
\ce{In_{1-x}Ga_{x}N}~\cite{yim2007,anderson2006},
Ge и
PbSe~\cite{konorov2006}.





\begin{figure}
    \captionsetup[subfigure]{margin=50pt,captionskip=-10pt}
    \xsubfloat{положение границ энергетических зон в водных растворах с pH = 1}{
        \includesvg[clean, height=0.5\textwidth]{images/IP_band_edge1}
        \label{fig:IP_band_edge1}}
    \captionsetup[subfigure]{margin=65pt}
    \xsubfloat{зонные диаграммы для \textit{n}-InAs и \textit{n}-GaAs в 
    равновесии}{
        \includesvg[clean, height=0.5\textwidth]{images/IP_band_edge2}
        \label{fig:IP_band_edge2}}
    
\makexcaption[Сравнение свойств перехода электролит-полупроводник для 
InAs и GaAs:]
\label{fig:fig:IP_band_edge_both}
\end{figure}

Для того, чтобы разобраться из-за чего возникает такое сильное отличие в 
результатах ECV измерений для некоторых узкозонным материалов, сравним свойства 
перехода электролит-полупроводник для 
InAs и GaAs (см. рис.~\ref{fig:fig:IP_band_edge_both}).
Границы энергетических зон на поверхности InAs в контакте с электролитом 
располагаются ниже электрохимического потенциала электронов 
окислительно-восстановительной системы $E_{redox}$ 
(см. рис.~\ref{fig:IP_band_edge1}).
Это приводит к тому, что при контакте электролита с InAs, после наступления 
равновесия, на поверхности полупроводника образуется аккумуляционный слой.
Граница дна зоны проводимости в GaAs, как и в многих других полупроводниках, 
расположена выше $E_{redox}$ и в равновесии в GaAs образуется обедненный слой.
Зонные диаграммы для \textit{n}-InAs и \textit{n}-GaAs в равновесии даны на 
рисунке~~\ref{fig:IP_band_edge2}.

Для анализа и решения указанных проблем в данной работе проводилось 
моделирование ВФХ с целью 
определения оптимальных напряжений смешения используемых при измерении 
концентрационного профиля методом ECV в InAs структурах.
На основе анализа был разработан метод 
неравновесных вольт-фарадных измерений в системе 
электролит-полупроводник.
